有無人覺得同另一半好難行落去

大家都好愛對方 對對方好好
無第三者
但係就係有好多野唔夾
好多價值觀同大方向嘅野夾唔到
例如：
一個鍾意成班朋友玩 一個好憎熱鬧
一個想追尋自己嘅夢想 一個只係想安份守己打份工
一個鍾意新嘗試 一個好驚改變

我明白呢個世界無兩個一模一樣嘅人
但有時大家性格完全相反真係好難相處
特別係當遇到一啲重大嘅決定
一個要行左 但另一個要行右
最後其中一個都要妥協
但咁就好無意思

好多時想分手
因為覺得好難行落去 見唔到將來
但仲係好鍾意佢 好唔捨得
有種矛盾只因深愛着嘅感覺

有無巴絲都經歷過呢啲情況可以分享下

拍幾多次拖都會有呢d感覺架wo

而且成日睇連登見到咁多帽
就會覺得大家拍咗咁耐無帽其實已經好難得
好驚如果搵過個 對方會派帽
所以一直都唔敢分

係咪呢個世界好難搵到個同你多方面都夾嘅人？

太夾會好快散

愛情就像在撿石頭

你覺得撿一件完美石頭易?

定係撿一件大家慢慢磨合到大家都覺得合適既易?

可唔可以詳細啲
想知多啲

因為咁而分咗手
成日嘈交

但磨合咗好多年
都仲係有大家夾唔到嘅問題
巴打有無磨合成功嘅經歷可以教路

咁夾洗咩拍拖
同另一個自己拍拖好爽咩

有無詳情
例如因為咩事嘈

要傾and 比對方知道自己想法
睇下有冇辦法作出合理讓步
千其唔好好似我前度咁，淨係講唔夾唔夾，乜L都唔講就話唔夾然後分手，L知你想點咩乜7 都唔講

但有時會覺得好唔開心
例如朋友聚會
其他朋友個個帶埋另一半出嚟玩
我個個死都唔肯出
搞到人地個個一對對得我一支公
係有啲sad囉

如果講咗
讓咗一次步但都係不歡而散
之後又還完基本步呢

覺得互補先好

其實同你差唔多
已散
我係安份守己果位

跟住佢有啲事 收收埋埋
又唔拎出黎檢討
最後就一次個爆晒出黎

其實互補都要睇情況
例如一個鍾意食蛋黃 一個鍾意食蛋白
咁一齊食一隻蛋就perfect
但如果一個鍾意食日本菜 一個鍾意食韓國菜
咁係連入邊間餐廳都成問題

咁如果當時佢有講出嚟
你覺得結果會唔會唔同
即係你會唔會放棄你嘅安份守己？

中晒
以為自己開post

太夾另一半會對你一切都會好期望，當有一件事大家既方向唔同份愛就會開始崩潰

其實係睇你地相處點磨合，唔夾可以互相配合互相溝通令大家都覺得舒服，而且可以發掘多d新既共同興趣令大家走得更遠

其實有同佢講下
但講講下就話 唔好講啦
我安份守己係想穩穩定定有份工
慢慢搵錢先帶佢去玩
點知佢原來想一直出街玩
咁做咩唔講下呢
我又唔會唔聽架wo
咪同你出去玩囉

就係因為咁分開
唔知自己咁嘅決定啱唔啱
而且覺得自己喺佢心目中已經花晒

我揀咗得我自己磨 將自己磨成同佢夾得埋

冇用
性格嘅野邊有咁易改到
係講緊嗰個心

都講得幾啱
愈諗就愈悲觀

咁如果永遠都得你自己磨唔會好攰咩
假於要你連自己夢想都放棄你仲肯唔肯磨？

同你一樣 手已分！
一個鐘意博 ，有錢就拎去博（話趁生 點知輸到仆街 但仲撐好過儲係到 無用）
一個鐘意腳踏實地 （平平實實打份牛工）

其實價值觀唔同 係遲早分 只係睇下邊個頂唔順先，而愛 亦會慢慢消耗晒！

但係唔夾唔會更加符合唔到對方期望咩

所以咪分咗囉

真喺會好攰 但喺又好愛佢

見到上邊好多巴絲話磨合就得
其實我唔係無磨合一唔夾就分
只係有時現實唔係咁簡單

講返我啱先個例子
我班朋友話大家帶埋男女朋友一齊出嚟玩
但佢性格內向 唔想同啲唔識嘅人玩
咁如果我讓步我自己一個去又會尷尬 因為人地個個一對對突咗我出嚟
佢讓步 去到扮開心又攰 黑口黑面又唔好睇
就算今次士旦一個好心讓步
下次又要再重複呢場角力
成件事客觀嚟講大家都無錯
只可以話大家唔夾

咁即係唔同步，一齊都難行落去

唔係個個有咁嘅時間再浪費...

同意

我都係咁覺得
但係又好唔捨得
同埋好驚離開咗佢
下一個更差

一模一樣
你係最近分定點？

無分 唔捨得
只係想呻下

我係啱啱分咗
唔知自己決定啱唔啱

我都覺同另一半好難行落去

我成日想搵佢，痴住佢，佢都唔理我

依加佢仲玩埋失蹤 , 搵佢唔到

其實我由頭到尾都未見喎佢

你朋友建議關你男友乜事？
明知男友唔鍾意又唔想自己去咪reject
同你班朋友講唔想咪得
奉旨又陪你威咁
你啲心態唔係改變自己係想人迎合你
咁肯定難磨合啦

下個會唔會到差你唔會知，只可以話，如果真係無法相容，為一齊而一齊，你同佢遲早後悔....maybe再結婚先分手 or結左但離婚....

佢又冇話一定邊個要讓邊個
佢只係想帶出性格唔同啫？

你呢個係企係佢嘅角度諗姐
咁我可唔可以話佢嘅心態都唔係改變自己而要我迎合佢呢？
我已經講咗呢件事大家都無錯
錯在性格唔夾
我想佢同我一齊同班朋友玩
但佢唔鍾意
我無逼到佢 最後係我讓步的

Exactly
只係想講大家性格唔啱
無講過佢唔就我係佢錯

咁今次唔識，下次咪識囉

曾經試過
問自己 點樣行落去

已散

但其實就係咁互相就下，你讓一次我讓一次咁最後就會揾到條大家都ok嘅路
真係磨到唔愛咪分，但仲愛諗咁多做乜
諗咁多會搞到明明大家做緊啲開心野你都會突然心情差，段關係仲難keep

我覺得互補好 一陰一陽咁

最近佢先話同我溝通唔到，話我理解力低，唔想再同我講嘢
而家無聯絡兩日

我好亂喎究竟係你朋友建議定你自己好想條仔陪你出去威
前者我唔明邊忽係你讓步
根本無任何責任要應酬埋你啲朋友
你只係要求你男友 睇唔出你付出讓步左啲乜
你都仲係可以同你班fd出街㗎
再者同你啲fd都唔撚熟
除左超social嘅人之外
九成人都唔鍾意㗎啦

後者 咁唔該你唔好搵朋友做擋箭牌
拍拖開頭你唔知佢係毒撚唔social㗎咩
當愛減少自然乜都錯

女朋友性冷感點算

佢唔俾你同fd出街先叫改變你去迎合佢
佢唔聽你點就唔係叫你讓步去迎合佢
定平時你係港女一定會發佢脾氣
今次無發讓左步

磨合唔係大家變到一樣
而係接受大家用自己舒服嘅方式去生活而一齊到
咁就真係長久

意思係朋友提議大家都叫埋另一半出嚟玩
咁所有人都同意 係得佢唔肯
咁算啦
我都唔逼佢去
咁唔係叫讓步係咩

Ok
依加唔使講邊個讓步
問題就係大家喜好唔同
佢鍾意呢樣 我鍾意第二樣
我無話佢唔肯同我出去係佢錯
因為佢絕對有權唔出
你明唔明個重點係邊
我依加唔係申緊佢唔就我
我係呻緊大家性格不合

係
其實放棄咗
唔想佢因為我而辛苦
會痛 總好過累鬥累

其他人男朋友去
你唔迫你男朋友去就叫讓步
好彩我女朋友係順德人

認同
根本就唔應該夾硬想改變對方
性格邊有不合呢樣野
有不合只係你想改變對方用自己𠴱套去睇對方先會有

會覺得咁難，係其中一個自私囉，今次你就我，下次就會我就番你，如果一樣野明知對方就你就得辛苦都要次次堅持，唔願為對方犧牲，你只係愛自己囉
搵個夾嘅人?唔好講得咁好聽，其實係啲自私撚想搵個人係夾自己，乜都讓晒自己
現實啲講比如錢銀啦，大家一份錢嘅時候，人自然會想用喺自己需要上多啲，咁你係咪又要搵個肯讓晒啲錢俾自己洗先叫夾?

搵另一半最重要係有近似價值觀

我想問下我點唔順得人法？
我無叫佢去個心有小小唔開心咁就已經好港女好打橫嚟講？

唔夾真係慘過食屎

有啲野唔係下下可以一人就一次
好似人生大方向嘅野
正如我上邊所講
一個可能想搵份自己鍾意但收入唔穩定嘅工
另一個想你安安份份打份工算
咁可以點一人讓一次

其實唔係性格唔夾難行 係有d 人永遠錯左

1. 唔願意主動為對方改變
2. 唔識欣賞或者唔讚賞對方為你改變
3. 主動或強求對方改變
4. 唔識處理對方改變唔到既事

呢幾點 先會覺得難行

咁人哋又無話呢件事係想分嘅原因，係指好多時兩個人性格不合

我啱啱分嗰個就係咩都讓晒我
我一樣覺得唔夾...
我咁即係點？

去food court

buffet

呢件係其中一件事
仲有無數件類似咁嘅事
我同佢行咗6年
如果因為一件事分手
相信已經分咗無數次

我睇唔順眼嘅嘢佢覺得好小事覺得唔應該拎黎嘈

講多小小

有樣野真係好重要
首先你真係平時真係要了解大家既喜好
好清楚大家既底線

舉番我個例子 我好撚憎泡菜野 包括泡菜餐廳
假設我女朋友鐘意食 其實已經可以 cover 哂我上面既 case

1. 唔願意主動為對方改變

1. 男方肯唔肯因為佢好愛女朋友而陪女方去食 , 甚至主動book 餐廳？ 女方又肯唔肯搵唔到男朋友之下自己去食 而唔怪男朋友？

2. 唔識欣賞或者唔讚賞對方為你改變

男方入到餐廳 可唔以放低成見 唔好左彈右彈 好似搵人羅枝槍逼你去咁 好似你讓步就可以羅彩單單打打

女方見到男方為你入去既時候 係佢面有難色既時候 女方又識唔識講 知你辛苦 多謝你黎陪我 不如一陣我地去打機
去安慰番人？

3. 主動要求對方改變

即係其實你拍拖你追人人追你果時已經係咁
憑咩要人改 如果佢係咁你都受人溝 或者溝人
要記住 全部都係你錯 你接受左係你自己錯
成條路就會順好多

4. 唔識處理對方改變唔到既事

如果人地真係死都唔撚入韓國餐廳
你改變唔到既時候你會點

究竟你係會唔會諗起 因為佢有某d 原因
而呢d 原因又造就左佢另外一d 優點
反而去欣賞佢呢d 缺點呢？

其實一隻手掌拍唔響 真係兩個人有番咁上下成熟
大家都愛大家先可以行落去

巴打我覺得你講得幾好
而且呢個case已經完全中咗
因為佢又係好憎韓國菜一次都唔肯去食
我唔係話好鍾意 但有叫過佢一齊食
而佢係唔肯
咁我唯有自己同其他朋友食
呢啲事其實係好小事
但當一件一件小事拼埋一齊就會成為好多壓力

總有野會令你地想留底既
拍拖最理想既狀態係令大家一齊進步，發掘下新既共同話題咁，如果淨係為符合大家既期望會拍得唔開心

唉

好同意

我都有少少感想，我同佢有啲野好夾，有啲野好唔夾。

其實我自己比較喜歡大家有時間都會搵對方，痴住對方，但女朋友就鍾意自己學野，陪屋企，陪朋友。
我有反映過，而佢都有去盡力俾多啲時間我，雖然可能只係多左1日或者2日，但都睇得出佢著緊我，所以我都讓步俾多啲私人空間大家。（我覺得自己係有啲自私）

另外，我唔太想佢單獨同男仔食飯，佢都好聽我講，但有時我知避免唔到，佢都會照去。但佢會同我講，可能個段時間send多幾個msg俾我，或者叫我去接佢，佢都做得好好。（我自己唔會單獨約女仔，但其實佢覺得無所謂，但大家都會傾好，可能好少，同埋會做多啲野俾對方）

其實仲有好多細節上既野，例如佢鍾意簡簡單單，開心就得。而我會為佢做好多小驚喜，禮物哄佢。當然佢收到會好開心，但同其他人反應會唔同。

其實耐左我會覺得已經習慣左，有時會攰。但當你諗返佢其實好多好處同當初點解會鍾意佢，又會有返動力

首先要有另一半

...

..

.
完

其實你地搵到大家嘅平衡點已經好叻
希望你地可以繼續行落去

其實樓主自己已經有答案

我唔知呀
覺得一齊好多時都好辛苦
但咁多年感情唔係咁易放得低

宜加就經歷緊，好辛苦

拍拖5年，一開始追我對我千衣百順，我慢慢都俾佢感動左，愈來愈愛佢。到後來，原來人真係會變。我唔係唔信佢仲愛我，但啲態度已經變晒。如果唔想再愛我，點解仲要同我一齊，不如放手。

好中，所以有時聽到佢講想去外國，自己個心都覺得唔舒服
因為我就只係想起香港安穩生活

但啱啱咪又嗌一嗌交唉
唔好咁重緊另一半就啱㗎啦

經歷中
一齊左4年幾了
岩岩一齊嘅時候已經知道大家係兩個世界嘅人
但佢好就我 一有分歧嘅時候佢都會順曬我意
但好似有絲/巴打講 個心係好難真正改到同就得曬你
佢一定會做左啲你覺得唔岩但佢又覺得無問題嘅事出黎
件事發生左之後 佢可能會say sorry 話下次唔會再咁做
但覺得無咩意思 因為件事就係做左 亦都會俾你更加睇清楚兩個人係有幾咁唔夾依個事實
我知佢唔會睇連登
一齊左4年幾 有過無數次想同佢分手嘅念頭
但最後都因為唔捨得大家而繼續一齊
但果啲分歧係會不斷咁再出現
覺得好攰啦 究竟一齊落去係咪真係岩
定係我地都真係好任性 明知錯都要係埋一齊
我真係好愛佢 咁多年黎我係一秒變淡嘅感覺都無
我好怕佢有一日唔再就我 或者我都忍唔到落去

佢join 好多活動，返緊學日日都玩hall 玩team ，去交流團 ，去function，識埋好多異性，重要約食飯，睇戲，餵食，去op 玩……
但係一直瞞或講大話呃我無。
而我只係一個普通毒撚。
曾經好愛佢，覺得好幸福，就算佢成日消失咗都忍。
但係發現原來佢消失係陪異性重要呃我時已灰心。
佢話以後唔會約人食飯以外嘅嘢，約食飯會同我講……
咁又點？我根本唔想佢咁做。
佢應承過亦話過唔會咁做，如果做唔到，當初唔好應承好過。
講咗分手，但佢話好愛我唔想放棄於是無分到……
雖然我有啲唔捨得同埋心軟，但係我唔知之後可以點面對同信任佢。
我都只係想有平淡嘅愛情姐，點解咁難？
毒撚千其唔好同社交撚拍拖

我都係咁……
佢覺得同異性出街無問題，我覺得佢哋講嘢曖昧佢覺得唔係
佢講話唔會做但又會做
結果努力嘅好似得我一個
得我要改變，去接受佢做啲我唔鍾意佢做嘅嘢
偏偏同佢一齊嘅時候佢又好溫柔好似好愛我咁
但係咁落去都真係好辛苦
唔知可以點
但都3年啦

單獨？個女仔同佢由細玩到大？

係單獨
唔係，係識無耐唔熟嘅
佢約嘅女仔成日都唔同，好多都係熟一排唔熟
佢話純粹係正常社交
但我覺得over咗

好愛對方
奈何經常覺得對方對自己太冷淡
平時無任何浪漫可言
就連拍拖既岀街揾節目都變到好奢侈
想同佢傾多少少計已經驚佢覺得自己煩
一個星期無可能見多過兩日
拍拖拍到半單身咁
好似做左愛情乞兒

但係對方又無話唔愛自己
只係可能無我愛佢咁多
點捨得分手

我男友連whatsapp 都成日唔覆
1星期見1次都算多
但佢話好愛我，我唔知信唔信好
佢話佢朋友太多，每個分啲時間都會好忙，但我已經係佔最多時間果個
拍拖拍到咁孤獨
成日搵朋友出來食飯麻醉自己，但同其他人一齊愈覺得空虛，因為最想見嘅人見唔到之餘，我咁掛住佢，佢可能已經玩到樂不思蜀

唉 我好辛苦

我明
會成日諗 都唔知捱到幾耐仲可以
成日好無安全感 一諗佢就唔開心多
成日比希望自己
哄自己佢其實愛自己，只係懶姐

你唔同自己結婚生仔？同自己講野呀

咁你明知一pairpair去咁你就唔好去啦屌

每日都搞到自己唔開心
佢口講好愛我
但我唔知我唔覺係因為佢唔愛我定係佢真係太忙
好想失憶忘記佢

我都想忘記

有個女朋友，離離合合係番埋一齊，大家都係諗對方係結婚對象，但最近屋企出現左問題，搞到欠左廿幾個，都努力還緊，但諗起過多兩三年就識分年齡，但條數仲未搞掂，依家都唔知點。

經歷中。。
一齊左4年。。我係大佢5年
一齊左之後先發覺佢好多野都收埋
之後我又開始收埋就晒佢。。
不過最頂唔住係佢無啦啦爆炸果D 性格
係街問一句 講少少意見 之後係咁小9我
我當然心情唔好 跟住同佢講番可唔可以唔好咁講野
佢話 好平常 覺得自己態度無問題 係我諗多左
我已經講左好多次 呢個係一個問題
佢之後叫我唔好理佢就ok
我咪真係唔理佢 跟住又屌我唔撚理佢
之後每一次就嘈交果陣 我咪 sorry 我錯晒
佢又繼續屌 其實我都係想息事寧人。。
最近。。又黎料。。 都係類似o既野
佢居然答我一句 我唔會為我地去改變
我只會為自己改變。。
心裡即刻暗屌。。又唔見你欣賞下我為你改變左嘅習慣。。
唉 之後我話 不如大家俾少少時間大家做自己野
佢覺得我同佢分手。。

大佬呀。。我都有感覺 有脾氣。。好多時都好遷就。。
我真係覺得好攰。。
我已經唔係擔心分左手會唔會搵唔到個更好。。我淨係想簡簡單單。。開開心心。。有事可以同我分擔嘅女人姐。。我都已經覺得好撚絕望

好撚似，開頭成日問我意見，會肯聽
到而家問親我，我講咩都覺得我意見廢，唔啱聽，又或者扮問我意見但其實已經有打算

關心你著緊你都講到係我錯，佢而家就係叫我唔好再咁緊張佢

亦都講左句：我唔會為感情改變自己，係愛對方就會接受佢。咁即係唔洗傾啦，你咩都唔肯改，連少少野都唔肯變，叫你唔好做少少野姐，就話覺得無左自己

我攰啦想搵人呻下又話我好咁都唔開心，從來淨係接受到我既開心而接受唔到我既唔開心，到呢刻我連自己唔開心都唔敢講呀

唉 同病相憐。
同巴打好似，有時真係會好辛苦，但我真係好愛佢，所以好多時都就咁算，唔諗咁多，經常都會為佢做既行為諗一個完美既藉口去安慰自己。

我依家都係唔敢講自己有咩感受比佢聽。之前試過有唔開心都會同佢講，但佢既反應就係嬲番你轉頭，連溝通既機會都唔會比我，經歷過幾次之後，漸漸就想收埋自己，係佢面前扮開心，但其實忍得好辛苦，夜晚果陣偷偷地喊完就算。

有時會諗，不如就咁算，但係可以係埋一齊真係好難得，好想可以走到最後。忍下忍下就一世架啦 （好似係）。
剩係可以講句，加油啦。

一d唔辛苦

講就易 事實係多數情況一方講完無用咪死忍到頂唔順

我就係忍唔到 所以先會嘈
有好多野都唔合理 雙重標準
擺明恰9我。。
唉。。 我唔係唔遷就 不過玩到完全唔尊重我
我就真係忍唔到

屌 我以為係我男朋友開po
咁岩我又聽緊矛盾一生

佢話 唔夾 話係兩個世界既人 我地係錯配

呀下..只可以苦笑十聲
有冇人條女 成日對住你講要搵其他仔仔
又係你面前話要同前度結婚
又話要出去同比鬼佬溝 雖然佢吹水（肯定）
但真係慘過食屎

覺

有
大家政見唔同
佢鐘意識新朋友 我唔鐘意
佢打機打到唔願訓 我打機攰會收手

數完出黎只會唔開心 唯有接受

－樣
佢話生活太唔同, 無謂堅持落去
已分

完全唔再甜蜜 講野都要自己主動講

但太大分歧 唔係你想磨合就磨合到

lm

好明顯係專登講呢啲想引你緊張佢
不過聽個個又真係會幾唔開心嘅

你愛浪漫的秋意 我愛夏日長
你愛為未知打算 我計劃現況
結伴可以 是各自各欣賞 相處不拘讓各自各一樣忙

你愛造夢儘管試 我會合力設想
終於實現的一刻 我會在現場

係
以前會覺得好多野你就下我我就下你
大家肯磨合就得
但慢慢長大就發覺本性難移
有啲野係改變唔到
無論大家幾盡力去試
最後都會打回原形

火星撞地球
已散

上星期已散
問題係
生活習慣可以透過時間磨合 好似樓主講既食野口味習慣
但思想同價值觀真係好難
就算對方肯為你改變 到頭來連呢d構成一個人既基本要素都扭曲埋 呢個人已經唔係原本既佢
每個人都有自己既思想同價值觀 無對錯 只係夾同唔夾...
我選擇左放過大家